HTML Form มีหน้าที่อะไรในเว็บไซต์
A. สร้างรูปภาพ
B. รวบรวมข้อมูลจากผู้ใช้
C. เพิ่มสีสันให้เว็บไซต์
D. ใช้แทน CSS
ANSWER: B

แท็ก <form> ใช้สำหรับอะไร
A. เขียน JavaScript
B. เก็บข้อความ
C. รวบรวมข้อมูลและส่งไปยังเซิร์ฟเวอร์
D. แสดงภาพ
ANSWER: C

ประเภทของ <input type="password"> ใช้สำหรับอะไร
A. เก็บข้อความ
B. รับตัวเลข
C. รับรหัสผ่าน
D. ค้นหาข้อมูล
ANSWER: C

คำสั่งใดที่ใช้เลือกองค์ประกอบใน JavaScript
A. getElementById
B. selectHTML
C. createElement
D. styleElement
ANSWER: A

คุณสมบัติของ <input type="checkbox"> คืออะไร
A. รับข้อความ
B. ตัวเลือกหลายตัวเลือก
C. ตัวเลือกเดียว
D. แสดงภาพ
ANSWER: B

หน่วยของ CSS px คืออะไร
A. Pica
B. Percentage
C. Pixel
D. Point
ANSWER: C

การใช้งาน JavaScript ในเว็บเพจสามารถทำได้กี่วิธี
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
ANSWER: C

คำสั่งใดที่ใช้สำหรับการวนลูปใน JavaScript
A. if
B. while
C. switch
D. case
ANSWER: B

const ใช้สำหรับการประกาศตัวแปรแบบใด
A. เปลี่ยนค่าได้
B. ค่าแบบคงที่
C. ไม่สามารถใช้กับฟังก์ชันได้
D. เก็บข้อมูลได้หลายชนิด
ANSWER: B

JavaScript ใช้ทำอะไรในเว็บไซต์
A. เพิ่มความโต้ตอบ
B. เปลี่ยนสีพื้นหลัง
C. จัดเก็บไฟล์
D. สร้างลิงก์
ANSWER: A

<textarea> ใช้ทำอะไร
A. รับข้อความหลายบรรทัด
B. แสดงภาพ
C. ส่งไฟล์
D. แสดงลิงก์
ANSWER: A

การเขียน JavaScript ในแท็ก <script> ถูกใช้งานแบบใด
A. ในไฟล์ HTML โดยตรง
B. ในไฟล์ CSS
C. ในฐานข้อมูล
D. ในแท็ก <head> เท่านั้น
ANSWER: A

JavaScript ช่วยจัดการ DOM ได้อย่างไร
A. สร้างรูปภาพ
B. แก้ไขโครงสร้าง HTML และ CSS
C. สร้างไฟล์ JSON
D. โหลดเซิร์ฟเวอร์
ANSWER: B

ข้อใดคือคำสั่งที่ไม่แนะนำใน JavaScript
A. var
B. let
C. const
D. getElementById
ANSWER: A

คุณสมบัติ type="email" ของ <input> คืออะไร
A. รับข้อความธรรมดา
B. รับข้อมูล URL
C. รับที่อยู่อีเมล
D. รับรหัสผ่าน
ANSWER: C

คำสั่งใดที่ใช้ในการเขียนข้อความลงใน Console
A. console.write()
B. console.log()
C. console.alert()
D. console.output()
ANSWER: B

ข้อใดคือการแทรก JavaScript ที่ไม่แนะนำ
A. ในแท็ก <script>
B. ในไฟล์ภายนอก
C. ใน HTML Attribute
D. ในไฟล์ .js
ANSWER: C

วิธีการเพิ่มฟอนต์จาก Google Fonts ใช้คำสั่งอะไร
A. <script>
B. @font
C. @import
D. <font>
ANSWER: C

ข้อใดคือตัวเลือกที่ใช้เลือกข้อมูลได้เพียงตัวเดียว
A. <input type="checkbox">
B. <input type="radio">
C. <input type="file">
D. <input type="text">
ANSWER: B

JavaScript ถูกสร้างครั้งแรกในปีใด
A. 1990
B. 1995
C. 2000
D. 2005
ANSWER: B
