คำสั่งใดที่ใช้สำหรับเขียนข้อความลงในเอกสาร HTML โดยตรง
A. console.log()
B. document.write()
C. alert()
D. innerHTML
ANSWER: B
คำสั่งใดที่ใช้แสดงข้อความในกล่องแจ้งเตือน (Alert Box)
A. prompt()
B. console.log()
C. alert()
D. document.write()
ANSWER: C
ถ้าต้องการดีบักข้อมูลใน JavaScript ควรใช้คำสั่งใด
A. document.write()
B. console.log()
C. alert()
D. prompt()
ANSWER: B
คำสั่งใดใช้สำหรับเปลี่ยนข้อความใน <div>
A. document.write()
B. innerHTML
C. alert()
D. console.log()
ANSWER: B
การเขียนคอมเมนต์แบบหลายบรรทัดใน JavaScript ใช้รูปแบบใด
A. // Comment
B. /* Comment */
C. <!-- Comment -->
D. /* Comment
ANSWER: B
คำสั่งใดที่ใช้สร้างตัวแปรค่าคงที่
A. var
B. let
C. const
D. function
ANSWER: C
คำสั่งใดใช้สำหรับขอข้อมูลจากผู้ใช้ผ่านกล่องข้อความ
A. prompt()
B. alert()
C. confirm()
D. document.write()
ANSWER: A
DOM (Document Object Model) ใช้ทำอะไรในหน้าเว็บ
A. แสดงผลข้อมูล
B. ควบคุมและเปลี่ยน HTML, CSS, และเหตุการณ์
C. เขียนคอมเมนต์ในโค้ด
D. สร้างข้อความแจ้งเตือน
ANSWER: B
คำสั่งใดที่ใช้เพื่อเข้าถึงองค์ประกอบใน DOM โดย id
A. document.querySelector()
B. document.getElementById()
C. document.getElementsByClassName()
D. document.write()
ANSWER: B
เมธอด addEventListener() ใช้สำหรับทำอะไร
A. เพิ่ม CSS ให้กับองค์ประกอบ
B. ตั้งค่าเหตุการณ์ให้กับองค์ประกอบ
C. ลบองค์ประกอบใน DOM
D. เปลี่ยนข้อความใน <div>
ANSWER: B
การเปลี่ยน CSS ขององค์ประกอบ HTML ทำได้ด้วยคำสั่งใด
A. element.setAttribute()
B. element.style.property
C. document.write()
D. console.log()
ANSWER: B
ถ้าต้องการลบคลาสในองค์ประกอบ HTML ควรใช้คำสั่งใด
A. element.classList.remove()
B. element.classList.add()
C. element.style.removeClass()
D. document.removeClass()
ANSWER: A
คำสั่ง window.print() ใช้สำหรับทำอะไร
A. แสดงผลในหน้าเว็บ
B. เปิดหน้าต่างการพิมพ์
C. แสดงข้อความในคอนโซล
D. รับค่าจากผู้ใช้
ANSWER: B
ข้อใดคือวิธีการตั้งชื่อตัวแปรที่ถูกต้องใน JavaScript
A. 1variable
B. my-variable
C. $variable
D. var
ANSWER: C
เมธอด appendChild() ใช้สำหรับอะไร
A. ลบองค์ประกอบลูก
B. เพิ่มองค์ประกอบลูก
C. เปลี่ยนสีข้อความ
D. เพิ่มคลาส CSS
ANSWER: B
JavaScript Framework ใดใช้สำหรับ Front-End
A. Node.js
B. React.js
C. Express.js
D. Django
ANSWER: B
คำสั่งใดใช้สำหรับเปลี่ยนค่าแอตทริบิวต์ขององค์ประกอบ HTML
A. element.setAttribute()
B. element.innerHTML
C. element.addEventListener()
D. element.classList.add()
ANSWER: A
ถ้าต้องการตรวจสอบว่าองค์ประกอบมีคลาสอยู่หรือไม่ ใช้คำสั่งใด
A. element.classList.add()
B. element.classList.contains()
C. element.style.contains()
D. document.contains()
ANSWER: B
ตัวแปรที่ประกาศด้วย let มีขอบเขตการมองเห็นแบบใด
A. Global
B. Block
C. Function
D. None
ANSWER: B
ถ้าต้องการเปลี่ยนข้อความใน <h1> ที่มี id="title" ใช้คำสั่งใด
A. document.write("New Title")
B. document.getElementById("title").innerHTML = "New Title";
C. console.log("New Title")
D. alert("New Title")
ANSWER: B
